葵涌兩男女餐廳交收狗肉 涉管有狗隻屠體被捕

葵涌兩男女餐廳交收狗肉 涉管有狗隻屠體被捕

武漢肺炎來勢洶洶，病毒疑經野味散播，懷疑源頭的武漢華南海鮮批發市場日前起休市。香港至今已出現68宗相關病人個案，但有港人仍未知驚，懷疑在內地購買狗肉後偷運返港，今日在葵涌交收時被市民舉報，遭警方拘捕。

今早10時許，警方接獲一名女子報案，指葵涌葵盛東邨商場一餐廳內，有兩名男女藏有一袋狗肉。警員到場後，經初步調查，撿獲一袋約重850克的懷疑狗肉，並拘捕一名77歲姓陳老翁及76歲姓黃老婦，涉嫌管有狗隻屠體。消息稱，黃婦早前在內地購買狗肉，其後偷運回港，在上址與陳翁交收。

內地部份地區狗肉是餐桌上的美味佳餚，但在香港食狗屬犯法。根據香港法例第167章第3條《貓狗規例》，任何人不得屠宰任何貓狗以作食物之用，不論其是否供人食用，以及不得售賣或使用或允許他人售賣或使用狗肉及貓肉作食物；另外，任何人被發現管有任何貓狗屠體或該等屠體任何部份，且其情況合理地令人相信該貓狗隻是在本條的規定被觸犯的情況下，正在或經已被屠宰或售賣或使用作食物，亦屬違法。違者可處罰款5,000元及監禁6個月。

------------
有乜理由香港仲未有死亡個案
梗係要運啲狗肉落嚟
一齊共享榮耀啦

蘋果日報報導

依個時勢切勿跟車太貼

咩意思？？唔通係假新聞？

華夏文化被拉

吃狗肉，是你身為中國人天生的權利。香港禁食狗肉，是一條親英反中的惡法，你是中國人，你要公民抗命。
我說：如果有人投訴，你就駁斥：吃狗肉是中國文化，抓人，你可以笑嘻嘻，你叫他們「包容」。如果有警察上門，提醒警察：一九六七年，你們是愛國中國人眼中的黃皮狗，你抓我，是想報復，此一歷史仇怨，還是想維護同類呀？
看見五星旗而流淚，喜食狗肉，或至少看見屠狗而無動於衷，而不是反過來，我認為，是衡量一個「中國人」的兩大標準。

七張幾都果頭近就咪搞呢啲嘢來害人 積下陰德啦